\begin{figure}[H]
\flushleft
\vspace*{-\dimexpr1in+\voffset+\topmargin+\headheight+\headsep \relax}
\hspace*{-0.3in}
\hskip-\rpghmargin \relax
\includegraphics{_img/1_Personaje/3Sacerdote}
\end{figure}

\subsection{Sacerdote}
\rpgart{t}{_img/1_Personaje/3SacerdoteT}
\thispagestyle{customempty}
\rpgquote{No puedes vencer a la oscuridad huyendo de ella, ni puedes conquistar tus demonios internos escondiéndose del mundo. Para vencer la oscuridad, debes traerla a la luz.}{Seth Adam}

El sacerdote es el maestro de la curación y la preservación, restaurando a sus aliados heridos, protegiéndolos en la batalla e incluso resucitando de la muerte a sus camaradas caídos. Si bien tiene una variedad de hechizos de protección y mejora para reforzar a sus aliados, el sacerdote también puede vengarse de sus enemigos, usando los poderes divinos de la Luz Sagrada para golpearlos y purgarlos o los poderes devastadores del Vacío para diezmar sus mentes.

\subsubsection{Información de Clase}
Los sacerdotes usan magia de sanación para asegurarse de que tanto ellos como sus compañeros no son derribados. También controlan poderosos hechizos ofensivos a distancia. Los sacerdotes más experimentados combinan el uso de sus hechizos ofensivos con la importancia de mantener vivo al resto del grupo

\subsubsection{Rasgos de Clase}
Todos los sacerdotes poseen las siguientes características:
\begin{rpg-list}
  \item \textbf{Armas disponibles.} Bastón, dagas y espadas de una mano.
  \item \textbf{Tipo de armadura.} Tela.
  \item \textbf{Dado de Aguante.} D4.
  \item \textbf{Rol en combate.} Daño y sanación.
\end{rpg-list}

\subsubsection{Escuela de Magia}
Los sacerdotes son practicantes de la magia Divina y de las Sombras. Con la Luz protegen a sus aliados, mientras que con las Sombras hacen frente a sus enemigos. Siempre que mantengan su convicción en las virtudes de la Luz y sean fieles a sus ideales, esta les acompañará a lo largo de su vida.

\subsubsection{Especializaciones}
Aunque todos los sacerdotes comparten una fuerte convicción en sus ideales, las diferentes filosofías han dado como resultado 3 principales especializaciones:
\begin{rpg-list}
  \item \textbf{Sagrado.} Estos sacerdotes son la encarnación de la increíble gracia y poder de la Luz, moralmente contrarios al uso de la magia de las Sombras y del Vacío. Permanecen detrás de la primera línea de combate para ayudar a sus compañeros y ni siquiera la muerte puede detener por completo sus capacidades de sanación.
  \item \textbf{Disciplina.} Algunos sacerdotes se vanaglorian de su pragmatismo. Comprenden que la luz genera sombra, que la oscuridad se define mediante la luz y que la disciplina auténtica nace de la capacidad de uno para equilibrar estos poderes contrarios al servicio de una causa mayor.
  \item \textbf{Sombra.} Centrados en la magia de las Sombras y la manipulación mental, dedican la mayor parte de su vida al culto, pero obtienen su poder del Vacío. Llegar a comprender esta influencia tan antigua y corruptora conduce a la locura. Este es el estado en el que prosperan estos sacerdotes oscuros, se acercan a la demencia y se alimentan de las mentes de sus rivales para alcanzar límites desconocidos y terroríficos.
\end{rpg-list}

\rpgart{b}{_img/1_Personaje/3SacerdoteB}
\subsubsection{Puntos de Fe}
Al inicio de su aprendizaje, el sacerdote se compromete a seguir los ideales impuestos por su deidad y a expandir Su palabra. A cambio, sus hechizos no dependeran de su nivel sino de sus Puntos de Fe (PF) e ignora la limitación de número de hechizos.

Un jugador puede tener entre 0 y 5 Puntos de Fe. La DM le concederá PF por seguir las normas de su religión: cuanto más fervientemente las aplique, más Puntos conseguirá.

\begin{rpg-warnbox}
  Los PF son una escala de cuán radical es el sacerdote a la hora de seguir los mandatos de su religión. Sin embargo, la interpretación de dichas normas es libre. En casos extremos, será la DM quien indique si se ha franqueado el límite y el sacerdote pierde el apoyo divino.
\end{rpg-warnbox}

\subsubsection{Forma de las sombras}
Allá donde llega la luz, se generan sombras. Aunque los sacerdotes se ven obligados a estudiar y estar en contacto continuo con ambas fuerzas, suelen preferir utilizar los benévolos poderes de la Luz, que apaciguan y restauran el alma. A pesar de todo, la desesperación y las emergencias pueden llevarles a aceptar las tinieblas.

Siempre que quiera, como acción gratuita en su turno un sacerdote puede dejarse arrastrar a la Oscuridad. En este estado su cuerpo es cubierto por un manto de sombras del vacío que tiene los siguientes efectos:
\thispagestyle{customempty} % Quitando la enumeracion de la pagina 3

\begin{rpg-list}
      \item Solo puede lanzar hechizos de sombras.
      \item Cuando inflige daño de sombras agrega su modificador de Sabiduría al daño.
      \item Sus hechizos se lanzan con ventaja.
\end{rpg-list}

Al final de cada turno en el que el sacerdote comulgue con la oscuridad, tendrá que realizar un Control de Corrupción, para lo cual lanzará 1D20 y deberá obtener un valor menor o igual que su atributo de Sabiduría. Si se obtiene un 1, es siempre un éxito.

Si fracasa el Control, resta 1 punto a su atributo de Sabiduria. Al descender este atributo, se irá corrompiendo poco a poco por las oscuridad y acumulará las siguientes consecuencias dependiendo de cuánta Sabiduría le quede.

\textbf{Si su Sabiduría es menor que 9:}
\begin{rpg-list}
    \item Sufre alucinaciones y escucha susurros en su mente.
    \item Aunque su modificador de Sabiduría sea menor que 0, siempre que lo utilice en combate lo suma positivamente. Además, lo suma dos veces.
\end{rpg-list}

\textbf{Si su Sabiduría es menor que 4:}
\begin{rpg-list}
      \item La luz abandona al sacerdote y pierde todos sus puntos de Fe.
      \item Su visión del mundo se entremezcla con las alucinaciones.
      \item Adquiere la capacidad de ver el flujo de las energías del vacío filtrándose en su dimensión.
      \item Es inmune a cualquier control mental. Mientras esté en la Forma de las Sombras, también es inmune a miedos y daño de sombras.
      \item Suma (positivamente) su modificador de Sabiduría a su Defensa.
      \item Puede lanzar hechizos de brujo de las especializaciones Aflicción y Sombras.
      \item En cada control de Corrupción tendrá que obtener un resultado menor al obtenido en el Control anterior. Si fracasa, pierde el control 1D12 turnos.
\end{rpg-list}

\textbf{Si su Sabiduría es menor que 0:} El sacerdote es consumido por la oscuridad y el jugador pierde el control hasta que su Sabiduría vuelva a ser superior a 0.

\paragraph{Renunciando a la oscuridad}
Tras perder al menos 1 punto de Sabiduría, el sacerdote puede realizar un rito de purificación, para el cual necesitará un sitio calmado, un símbolo religioso de su deidad, un glifo de protección, velas sagradas y agua bendita. El ritual en sí mismo solo dura 1D6 horas, pero tras completarlo deberá comprometerse a no lanzar hechizos de sombras durante una semana. Si cumple con su palabra, al finalizar el séptimo día recuperará 1D4 de Sabiduría.

Si su Sabiduría es menor que 9, deberá pedirle a otro sacerdote de al menos Nivel 10 y Sabiduría 18 que lleve a cabo el ritual en un pozo de luz sagrada.

\subsubsection{Hechizo de Clase}

\begin{rpgSpell}{Himno de esperanza}{Hechizo Divino Canalizado de Nivel 1.}
  \setRpgSpellProperties[
    cost=Gratuito.,
    range=10m.,
    target=Personal,
    duration=Hasta 5 rondas,
    specialization=Sagrado
  ]
  
  Una vez cada 6 horas, el sacerdote puede recitar un himno sagrado que le restaura ${1PM + \text{Nivel}/2}$ por turno. Además, si lo canaliza hasta el final potencia la moral del grupo de forma que todas las tiradas durante el combate las realicen con un +1.
\end{rpgSpell} 

\vfill

\subsubsection{Talentos}
Todos los sacerdotes pueden escoger dos de entre los siguientes talentos:
\begin{rpg-list}
  \item \textbf{Amparo sacro}. Cuando un aliado sufre daño, su siguiente escudo sobre él se lanza con ventaja. Cuando un aliado pierde un escudo, puedes lanzar otro al momento como acción grauita.
  \item \textbf{Ángel guardián}. Si un aliado tiene 0 PV (o menos), le recupera los PV máximos permitidos en cada curación que le realice.

  Si el sacerdote muere, resucita durante el combate como ángel guardián de sus compañeros. En este estado, sus curaciones no cuestan maná y recuperan el doble.
  \item \textbf{Mente dominante}. Tiene Ventaja para provocar y evitar tanto el control mental como las ilusiones. Después de recibir un Ataque, puedes gastar ${1 + \text{Nivel enemigo}/2}$ PM para provocarle al atacante una pesadilla que lo neutraliza hasta que pase una ronda o sufra daño. La pesadilla se resuelve como una Tirada de Hechizo.
  \item \textbf{Psicosis letal}. El sacerdote puede sumarle su modificador de Sabiduría como daño de sombras al daño de su Ataque con armas. Después de asesinar a un objetivo, tiene que superar un Control de Corrupción.
\end{rpg-list}

\begin{figure}[H]
\includegraphics[width=7cm]{_img/1_Personaje/3SacerdoteEscudo}
\centering
\end{figure}

\cleartoleftpage
